[舊煙好臭] 國際專家指港府鼓勵傳統煙 建議立法規管新型煙草產品

國際控煙專家趁今天 (五月三十一日)世界無煙日呼籲特區 政府就控煙政策排除偏見，回歸當年世界衞生組織「煙草控制框架公約」(Framework Convention on Tobacco Control)宗旨，以緩減煙害為本，鼓勵及推動煙民放棄吸食傳統 香煙，戒煙或轉為使用不需燃燒的新産品，包括電子煙及加熱煙。

亞太菸草減害倡議聯盟 (Coalition of Asia Pacific Tobacco Harm Advocate () 由一些澳洲、新西蘭、新加坡、日本等關注煙害的醫療専家組成。 這些國際專家批評政府漠視過去近十年各地專家的研究成果 : 大量證據顯示，電子煙比傳統香煙危害大減。

聯盟發言人批評:「一些國家及地區包括香港政府，仍然固步自封，甚至立法禁止新型煙 草產品，間接鼓勵煙民繼續使用傳統香煙，吸入大量因燃燒產生的有害物質。世界衞生組 織最新發表的西太平洋區域控煙報告向亞太地區各國政府建議，新型煙草產品可選擇以 法例規管，包括禁止未成年人購買、禁止廣告宣傳及規定產品公佈尼古丁及其他成份等，而並非必須完全禁賣。」

研究證明，尼古丁雖然與咖啡因一樣具有輕度成癮性，但它不是健康問題。甚至世衛也接受這一事實，專家指出新型煙草產品雖然部份含尼古丁，但因為無需燃燒，所以不會產生焦油及其他致癌物質。新型煙草產品也有助戒煙，讓長期吸煙人士獲得尼古丁的同時，不會吸收大量致癌物質。情況類似市面上的尼古丁戒煙貼。

現時已有超過 50 個國家正式批准新型煙草產品銷售:包括英、美、加拿大、瑞士、德國、 法國、意大利、日本、韓國、新西蘭等。香港政府反其道而行，向立法會提交條例草案，一刀切禁止任何新型煙草產品。草案一旦未能在本立法年度完成三讀，政府必須在新一屆 立法會會期重新啟動立法程序，包括公眾諮詢。聯盟呼籲特區政府應循立法規管著手，而 非無差別禁止全部新型煙草產品。

點解唔禁傳統煙 但禁電子煙

一包傳統煙好多稅

電子煙抽税少人食? 睇落好方便

Pish

1/10

2/10

3/10